IU泫雅受害！Spotify下架Kakao M韓文歌

▲為Kakao M旗下主要歌手的IU是此事件的受害者。（圖／截圖自1theK (원더케이) YT）

昨（28日）日晚間，Spotify無預警的全球性下架由Kakao M發行的韓文歌，此舉一出，讓廣大的韓系歌迷是一片哀嚎，有不少人猜測Kakao M為防止本土音樂平台Melon的市占率受Spotify進軍韓國的影響，禁止期下發行歌曲在韓國區的Spotify上架，使Spotify做出報復性的反擊，但根據韓媒表示，有Spotify相關人士回應：與Kakao M的合約已到，今年3月起，相關歌曲將無法收聽。

此消息一出，不只讓喜愛韓樂的歌迷們相當不能接受，受到影響的歌手更是不計其數，包括像是IU、泫雅、宣美等大咖歌手之餘，連當紅團體NU'EST，SEVENTEEN，MAMAMOO等人氣團體受到影響，而Epik High成員Tablo也很快在推特回應：顯然這是Kakao M與Spotify之間的分歧，使他們的新專輯《 Epik High Is Here》無法在全球露出，更點出在商業考量凌駕於藝術時，受苦的總是粉絲與藝術家們。而這無預警的下架風波，也登上了推特的世界趨勢，引起大眾一片罵聲。

身受其害的台灣廣大韓樂歌迷們更是氣得跳腳，有人直呼：「預警下架真的很母湯」、「訂閱了卻不能聽是怎麼回事」、「錢都繳了然後卻不能聽」、「還我的IU啊!!!!!!!」，等評論，也有不少網友因為這次的下架風波，而紛紛開始轉戰其他的音樂平台尋求暫時性的解套，並希望這波音樂平台之間的商業矛盾可以盡快解決。

用咩聽歌最齊

抵啦 好好地進軍人地地頭

kpop9就是賤

5G..

收爺啦..

哭𠹌咗...

又啱?😳

其實 apple music, kkbox, moov, spotify, youtube, netfliex 呢 d 全部都會因合約突然落架, 只係爭在幾時

Melon

抵L死

傻仔邊唔聽歌...？

唔聽佢哋

melon是常識吧

spotify d 歌本身都唔齊 仲玩謝自己

點解我spotify仲有IU仲聽到?

聽我...

spotify 啲album 好少
想聽concert version 都冇 反而apple music 齊啲啲

買cd

有啲聽到,但係冇名冇歌手

原來而家個個都係用apps聽歌
我仲係逐隻逐隻album dl

岩岩諗住聽IU,點知搵唔到
原來del晒

Kkbox 無落架喎
啲歌仲喺度

唔應我有啲傷心..